\section{Le protocole Zhou-Gollmann}

Comme dit précédemment, le protocole étudié est le protocole de non-répudiation équitable de Zhou-Gollmann.\\
Voici le protocole : \\

\begin{enumerate}
	\item A $\rightarrow$ B : $f_{NRO}$, B, L, C, NRO 
	\item B $\rightarrow$ A : $f_{NRR}$, A, L, NRR 
	\item A $\rightarrow$ TTP : $f_{SUB}$, B, L K, sub\_K
	\item B $\leftrightarrow$ TTP : $f_{CON}$, A, B, L, K, con\_K
	\item A $\leftrightarrow$ TTP : $f_{CON}$, A, B, L, K, con\_Ku
\end{enumerate}

Selon la notation suivante : 

\begin{itemize}
	\item A : l'initiateur de l'échange
	\item B : le destinataire du message
	\item TTP : 3eme acteur de confiance en ligne effectuant des services réseaux accessible au public
	\item M : message envoyé de A à B
	\item C : message M chiffré par une clé K
	\item K : clé de chiffrement définie par K
	\item NRO : {$f_{NRO}$,B,L,C}\_SKa : non-répudiation d'origine de M (message signé par A)
	\item NRR : {$f_{NRR}$,A,L,C}\_SKb : non-répudiation de réception de M (message signé par B)
	\item sub\_k : {$f_{SUB}$,B,L,K}\_SKa : preuve de soumission de K
	\item con\_k : {$f_{CON}$,A,B,L,K}\_SKt : confirmation de K issu du TTP (message signé par TTP)\\
\end{itemize}

La notation A $\leftrightarrow$ TTP veut dire que A va chercher une information sur TTP via le protocole FTP (protocole d'échange de fichiers).

Ce protocole met en avant 3 acteurs. Deux acteurs voulant s'échanger un message A et B et un 3eme acteur de confiance en ligne.

Voici une explication étape par étape du protocole :

\begin{enumerate}
	\item Si A a envoyé NRO et C à B mais qu'ils n'arrivent pas 
\end{enumerate}